export const Questions = [
  {
    question:
      'O‘zbekiston Respublikasining Birinchi Prezidenti Islom Karimov qaysi shaharda dafn etilgan?',
    options: ['Xiva', 'Samarqand', 'Toshkent', 'Buxoro'],
    answer: 'Samarqand',
  },
  {
    question: 'O‘zbekiston poytaxti qaysi shahar?',
    options: ['Xiva', 'Samarqand', 'Toshkent', 'Buxoro'],
    answer: 'Toshkent',
  },
  {
    question: 'O‘zbekiston Respublikasi mustaqilligi qachon e’lon qilingan?',
    options: ['1991-yil 31-avgust', '1992-yil 1-sentabr', '1990-yil 20-iyun', '1991-yil 8-dekabr'],
    answer: '1991-yil 31-avgust',
  },
  {
    question: 'O‘zbekiston davlat madhiyasi muallifi kim?',
    options: ['Erkin Vohidov', 'Abdulla Oripov', 'Cho‘lpon', 'G‘afur G‘ulom'],
    answer: 'Abdulla Oripov',
  },
  {
    question: 'O‘zbekiston davlat bayrog‘i qachon qabul qilingan?',
    options: ['1991-yil 31-avgust', '1992-yil 10-dekabr', '1991-yil 18-noyabr', '1990-yil 20-iyun'],
    answer: '1991-yil 18-noyabr',
  },
  {
    question: 'O‘zbekiston Respublikasi milliy valyutasi qaysi?',
    options: ['Som', 'Rubl', 'Dollar', 'Tiyin'],
    answer: 'Som',
  },
  {
    question: 'O‘zbekiston hududi nechta viloyatdan iborat?',
    options: ['12', '14', '13', '11'],
    answer: '14',
  },
  {
    question: 'Amir Temur maqbarasi qaysi shaharda joylashgan?',
    options: ['Toshkent', 'Samarqand', 'Shahrisabz', 'Buxoro'],
    answer: 'Samarqand',
  },
  {
    question: 'Hazrati Imom majmuasi qaysi shaharda joylashgan?',
    options: ['Buxoro', 'Xiva', 'Toshkent', 'Qo‘qon'],
    answer: 'Toshkent',
  },
  {
    question: 'O‘zbekiston Respublikasining davlat tili qaysi?',
    options: ['Rus tili', 'O‘zbek tili', 'Qoraqalpoq tili', 'Ingliz tili'],
    answer: 'O‘zbek tili',
  },
  {
    question: 'Buyuk alloma Alisher Navoiy qaysi shaharda tug‘ilgan?',
    options: ['Buxoro', 'Samarqand', 'Toshkent', 'Xirot'],
    answer: 'Xirot',
  },
  {
    question: 'O‘zbekiston Respublikasi Konstitutsiyasi qachon qabul qilingan?',
    options: ['1992-yil 8-dekabr', '1991-yil 31-avgust', '1990-yil 20-iyun', '1992-yil 1-yanvar'],
    answer: '1992-yil 8-dekabr',
  },
  {
    question: 'Buxorodagi mashhur minoraning nomi nima?',
    options: ['Kalon minorasi', 'Minorai Mir Arab', 'Ulug‘bek minorasi', 'Islom minorasi'],
    answer: 'Kalon minorasi',
  },
  {
    question: 'Mirzo Ulug‘bek rasadxonasi qayerda joylashgan?',
    options: ['Samarqand', 'Buxoro', 'Xiva', 'Toshkent'],
    answer: 'Samarqand',
  },
  {
    question: 'Ichan qal’a qaysi shaharda joylashgan?',
    options: ['Samarqand', 'Xiva', 'Buxoro', 'Qo‘qon'],
    answer: 'Xiva',
  },
];
